燒山睇來今次真係玩完

【財經專題】上星期蕭定一掌舵的HMV數碼中國（8078），被指拖欠店舖租金，股價暴跌逾九成。本報翻查中央結算紀錄，暴跌當日（4日），由朱李月華打骰的金利豐，持倉減少達12.63億股（約佔9.29%）。另外，當時持股逾兩成的大股東滙友生命科學（8088），為避免股份繼續下跌帶來潛在虧損，亦同時出售4.1億股（約佔3.01%）。由於蕭定一是部份公司「借貸」的擔保人，現時股票售出價格已低於特定金額，蕭定一或要孭債上身。
HMV向滙友借股票
根據CCASS資料，4日當天新鴻基投資服務亦減少5.70億股（約佔4.19%），另外在暴跌前一日（3日），10.15億股（約佔7.67%）於瑞銀的持倉被轉至大華繼顯，大華繼顯隨即在次日減少3.57億股（約佔2.63%）。

同日，HMV數碼中國發公告指出，或考慮清盤及出售。此舉暴露了公司困境，不過蕭定一亦因公司股價暴跌，自己亦可能陷入財務危機。

還原財困之路，在去年11月，為擴張亞洲影視王國，HMV數碼中國與建銀國際旗下萬鈦投資簽訂投資協議，由對方認購1.5億可換股債券及1.5億票據，合計3億元，年利率達8厘，為期1年，用作HMV數碼中國的營運資金及投資項目資金，但條款訂明HMV數碼中國及相關人士，需提供約4.5億證券供擔保。

於是，蕭定一及另一位投資者在同年12月，透過太陽證券合計購入15.5億股HMV數碼中國，並立即把股份轉至建銀國際。2018年3月， HMV數碼中國再向滙友生命科學取3億股，合計金額7,200萬元，借用費為3.5厘，其中有條文講明，蕭定一是擔保人，故他或須向滙友承擔因HMV數碼中國無法履行借貸協議所產生的費用及損失。
跌穿平倉線 觸發斬倉
受到中美貿易戰影響，HMV數碼中國在10月接連下跌，直至11月已跌穿借貸合約訂明的1.2倍平倉線，據中央結算數據，蕭定一在11月14日或已向建銀國際增加2.425億股份作為擔保品，與他4按自己物業殷然的時間接近。同時公司亦進行股份回購「托價」，不過只是杯水車薪，直至11月30日，又再次跌穿平倉線，最後觸發斬倉潮。

埋單計數，滙友生命科學當初借出證券時，協定價格是0.24元，價值協定為7,200萬元。上周五HMV數碼中國的股價只剩0.015元，其借出3億股的賬面價值只餘450萬元。而下月建銀國際的3億元可換股債券及票據陸續到期，但根據今年6月HMV數碼中國資產負債表顯示，現金只有1.26億元，似乎難以償還。

蕭定一父親蕭若元曾在兒子爆煲後，表示其兒子「被人所累」致陷入惡劣情況，更質疑他為何與大陸人做生意，似意有所指。

蕭定一應該就來要申請破產

老燒永遠不死

個仔奶共抵撚死

空心老倌

老燒大把錢 剩係韓牛同木槿花已經賺唔少
估唔到細燒咁屎

4按自己物業....

個敗家仔會唔會敗晒老豆副身家?

[終極一擊] 燒山: 我認為美國短期內都唔會取消香港關係法

燒山變拜山

燒山燈一燈就ok

佢地啲行內人話佢自己向下炒套現咋喎

想同香港攪炒

放心
呢期HMV應該可以回籠到唔少資金
不過等終極一減

燒山大談育兒攻略

玩完

最新蕭析：蕭若元大步檻過

班友咁醒，邊會咁白痴呢個年代想賣正版cd blue ray 發達
仲要搵埋豬太呢d 股界古惑天王上市
HMV 渣住d 錢係大陸買左乜冇人知
可能高價買左好多燒燒渣住嘅死場鋪位準備開鋪都唔奇

總之，呢單野入面d 人，，機構投資者，冇人會損手，損手嘅淨係招股時入貨嘅散戶

燒山阿仔今次上身係用自己做個人做擔保
還唔倒＄就佢係要上身架

好揀唔揀，揀埋啲支那公司合作

開藥房有報應

堂堂燈神個仔又點會有事吖，俾人燈上山個班就.....！！！